睇完香港衛星圖就知樓價點解咁貴

新加坡

香港

根本香港天生就地少
唔填海 唔剷郊野公園
香港係島 人地就係大陸

咪你地後生受罪
最好笑係住大西北既明明番大陸工會近d
但又無人做

所以香港根本無競爭
咩都有規限 咩都有上面話事

所以我好讚成發展郊野公園

森林又唔劈得，D人又唔減得。 一係就劈左D人，一係減左D樹

比大陸人買晒啲樓咋on9

唔停150人講咩都無用，人口不斷加你起得幾多樓?

我寧願訓街都要行山

大陸既野你阻止到？

唔俾起500呎以下既樓，似翻個人住既地方。

講到好似填左海/係郊野公園你地會買到樓咁

大陸人3年特快上公屋呀，私樓你又買唔買得起呀？

以前無大陸人買，啲樓一樣好細

以前努力做嘢打工可以買得起樓
而家呢

以前?
幾時以前呀？
有無納米樓呀？
計唐樓劏房?

地少人多？可能是一種迷思

「香港地少人多」，這句說話相信大家都聽過很多次，土地供應有限，是否本港遷就覓地建屋，犧牲休憩用地或綠化地帶改劃建住宅的原因？

但本土研究社成員陳劍青指出，「地少人多」只是政府製造出來的「迷思」，本港仍有不少土地可供發展，故將休憩空間與住宅發展對立，只是一個偽命題。在香港，土地資源彌足珍貴，但正如《香港01》發現，休憩空間近年面積逐漸被蠶食，市民生活質素被忽視。陳劍青指，香港要面對的不是土地資源匱乏，而是分配不均問題。他說，發展局於2012年曾公開過政府持有2,000公頃閒置住宅土地，當中即使扣除形狀不規則無法發展土地，仍有約400公頃地可供發展，「好多地一直曬太陽丟空，然後就同市民講無地可以用要填海、拆村。」

他又指，政府不願著重市民生活質素，即使有土地劃為休憩用途，當局亦一直丟空。陳劍青舉例指，大角嘴海帆道一幅休憩用地，政府多年來都不願發展，並推卻指土地發展涉及渠務工程，「其實到底係無地可用，抑或係有地唔用？」

陳劍青說，政府一直不肯公開土地資料庫，令民間無法掌握社區土地用途，在黑箱作業的情況下，公眾於土地規劃問題上無從參與，最終變成「單向規劃」，又如尖沙咀海濱，外判予發展商管理，令市民在公共空間沒有自主權。

你阿爸阿媽 25- 35 既時候

樓邊有咁貴
仲有果陣無咩錢都唔會買樓
等派公屋住好過

總有班環保膠話要保護效野公園
其實香港咁多土地係效野公園拎一成出黎發展咪得
仲有個9成都有排行啦

150係一個問題 土地不足係第二個問題
停150 都係要搵方法解決土地不足
唔係一停150 就咩問題都解決晒

Btw 叫人去大陸做野前 麻煩自己先去大灣區

一家人住500呎以下，真係做人既尊嚴都無乜，無乜居住質素可言。

醒下啦，填海/郊野公園起樓，d錢就落左地產商同政府庫房度，公屋就比大陸人，私樓就比左炒家，你自己有咩得益呢?

一日未港獨成功 我都反對政府賣地/起公營樓

關地少西事咩

統計處兩年前數據香港有三百幾萬戶家庭同時有三百幾萬伙住宅單位，單計住宅供應同需求數字上點都唔會咁撚貴同一堆人住劏房

根本係無論香港人，大陸人同外資都當左樓市係投資工具，大買特買

你起多一倍樓個市場都夠消化哂

新加坡係起大量組屋去平衡番個市場
唔係香港個垃圾政府咁公私營開發

咪係度混淆視聽是但拎幅圖看圖作故事

唔係鼓勵人去大灣區
只𣎴過以學術角度

深圳經濟體比得上香港
以經濟效益係好

但香港人上去搵7,8000 就根本搵唔到食

利申： 支那人係不可信

咁宜家都無咩分別
你地都係硬食貴樓

無記錯 大部份都係插針式土地 一係就位置唔方便
要有大量平地起大型屋苑
一係收返村屋 綜地
一係填海
一係剷山

150 個攞返審批權
高爾夫球場攞返嚟起屋
取消丁屋權
提高大陸人/大陸資本買樓門檻
限制低面積住宅發售

你叫香港政府做曬以上policy 先好話冇地用
到時你填海我都支持

我當中間鏟哂，第二日就開放上限150變1500

其實收晒村屋地，再一戶賠返兩個單位俾班村佬佢地都有賺
雙贏

香港係無牙政府
係政治操控公仔

目前的確係見唔到阻止既方法

所以香港唔夠地 根本唔係你開po講既
「香港天生就地少 唔填海 唔剷郊野公園」既問題

我做地產 班大陸狗買左香港好多樓 講完

政府指發展棕土時間長、限制多，原因除了是高估重置難度外，亦因為政府堅持只用「新發展區」模式發展棕土，而放棄以較小規模的收地、改劃方式發展鄉郊式公屋項目。事實上現時已修復的前堆填區亦有多達 207 公頃土地未有規劃用途，可即時用作重置棕土作業，然後採用《收回土地條例》，十年內就可以提供土地興建公營房屋及社區設施，大幅節省「新發展區」所牽涉的各項可行性研究、諮詢及大規模收地的時間。

求其google 下都有
你去本土研究所fb page望下再講

香港人最愛行山，次次比天文台撚都死咁幾件
理得你訓街，我地鍾意打golf就打golf，鍾意行山就行山

劈左D人去啦

剷撚左人再同我剷山呀

港共話要一千萬人呀

咁撚多新移民，咁撚多遊客
你淨係剷山，有鳩用咩
市區一樣迫撚過閪咁

捉哂班蝗種人+蝗後代 蝻亞人 一齊去喜靈洲玩大逃殺好過啦

根本上唔係地少
係人多

租金管制解決所有問題

依個真，根本應該剷平半山，已經唔夠屋住，仲起埋晒咁多獨立屋浪費土地

香港係山多
但開山舖整完之後即使起到樓交通都會受到好多限制
相反填海就簡單得多

撇除明日大嶼咁大規模
平時因保育而反對填海嘅人其實好少
亦唔係所有海岸都有保育價值
但原本臨海嘅居民就必定反對
會提出十萬個理由話唔好填咗我前面個海
唔好搞到我嗰區愈來愈逼
好似馬料水話填海起樓咁一直都搞唔到

後生嗰班 上街嗰班？
佢地根本無否決權得把聲
真正有權阻住嘅係原區居民
亦即是每個自利嘅香港人

呢句我成日聽，但完全是on9。以前打工就買到樓嘅話，呢個壇邊度黎咁多人住公屋？定是以前住私樓，忽然到呢一代住公屋？

所以阻止唔到就要我地扔野去比位佢地訓？
奴性

十幾年前條街無乜人幾好行
依家周街都大陸人去到邊都人逼人
根本就係太多人承受唔到
唔喺源頭減廢 再多地都無用

以前港英幫香港人由木屋搬上公屋 再由公屋搬上居屋
依家港共叫香港人搬去 毒奶粉假疫苗嘅大灣區 連支那狗都搶屎爭住移民外國
你同我講以前啲樓細? 我屌你老母啦

其實點解要停，大家同一個國家鍾意去邊住就去邊住架啦，自由黎架喎，咁唔滿意咪搞獨立囉，一日唔獨立香港一日都係中國

香港係大陸有錢佬既後花園
你窮咪返大陸住囉

以前樓細極都唔會一開4做劏房

人地村屋最細700尺起，你點賠？
仲有好多村地有收入

痴住中國 丁屋又攪唔掂 香港又山高平地小 咩都死啦

外來人既自由就係自由

要壓榨原先土地既住民既生活空間成全外來人

以依加嘅土地要容納香港人加每日150隻蝗根本無可能
政府可以做既野其實有好多但睬你都有味
香港最top個1%包括政客地產商玩撚晒

共慘黨要收地 要賠架咩? 比番300蚊飲茶錢得架啦

試諗吓當初每日150隻蝗蟲來港法例過唔到，點會造就到現在嘅香港生活，落到黎佢地唔駛住咩

你用V地價買佢無著數點會賣
你用R地價買就利益輸送

你呢條橋根本唔駛政府收地
只要話平甚至免補地價V轉R啲地產商仆到去
但又嚟官商鄉黑之嘛

政府應該先停150
再斬樹
最後填海

咁就乜嘢冇問題都解決哂

只要有方法令到物業無得炒賣就唔會貴

根本樓價貴係有人囤積居奇，政府黑箱作業

所以果班撚樣本土研究社
成日話市區有閒置地唔用乜乜77
果啲地用到先得架 當區啲交通已經夠逼
起完又屌政府唔做研究去處理
成班撚樣真係黑人憎到爆
佢地係咁叻就做撚左AO 唔洗做NGO啦屌

無辦法 香港政府係靠地產搵食
如果佢搞到啲樓無得炒 香港政府會執笠

假如當你排咗7年公屋都未到你

而嗰陣時就有隻北極熊定唔知白犀牛
瞓咗係你間公屋到

嗰時你一定會斬死佢
阻撚住哂

認真想知 點解香港咁多郊野公園但係空氣都咁差 天氣又咁熱？

車多樓高寫字樓多

我一向都支持炸左座山，班環保撚成日話影響環境無山行，我屋都無撚得住
基本生活需求都未掂，同我講娛樂

起咗棕地先講

你估香港同外國人冇份？
你知唔知有啲有錢香港人淨係一家四口都八個單位
你知唔知有啲外國人公司比佢住但自己私低下又買一間
其實唔關大唔大陸人事
香港一早飽和咗
要屌都係屌政府無能同地產商仆街

源頭減費 停止每日150個
最好05年後黎果啲住緊公屋/冇自己物業既全部遣返

做過一份關於土地利用既報告 香港最撚多 最浪費既地係棕地 至於點解棕地一直無得發展 大家心照

我提議先停150
再查中國資產
發現有隱瞞中國資產嘅新移民綜緩/公屋戶
罰款+即時遣返原居地（坐監要養佢 不了）
即刻多返幾條邨出嚟
加埋可以即時舒緩醫療壓力

其實新加坡樓都唔平

大把棕地 收撚左鄉議局先 再慢慢搞班鄉黑官 大撚把地阿

日日150拎泥填海咪同時解決兩個問題

如果起就買到樓邊個香港人會反對？ 起左咪又係比大陸班土豪炒 我地就睇撚住外人食9晒地既野

咪一樣變劏房...

On9，人地係國家黎架，有長遠規劃。點同香港班土著當家作主，亂鳩咁黎？

元朗屯門錦田全部村屋黎每幢3層3個家庭，如果拎一半起樓都有排玩

全世界政府得香港靠炒樓維持

之前仲話整返共用廁所同廚房
係英國佬鄔勵德推行，啲公屋先有獨立廁所同廚房咋

人太多

香港係多空置單位
所以點起都解決唔到問題

香港幾大啊 on99

練好單刀未？

你贊唔贊成用粉嶺哥爾夫球場黎發展

最憎D廢老開口埋口都話以前點以前點
話自己以前靠努力起家

一百年後棟棟住宅都百幾層
停lift就好笑

其實好多樓都係香港人自己買

閣下踩到人地一文不值，相信你唔係CE就係CEO
P.S. for your reference

主要係冇源頭減人同空置稅

香港人買香港樓有咩錯呀
而家係勁多中國人走去人地地頭買人地啲樓先係大問題呀
全世界都面對緊呢個問題
唔通澳洲樓俾中國人炒貴咗你又話澳洲人有份買呀？

你去售樓處睇吓 有幾多人係講廣東話

呢D擺到明就係4大地產商既打手黎啦

咪係on9到信佢真係唔收錢打工

On9仔
知唔知農民工和春運點黎

試下每日放150個上海戶籍俾班低質農民，睇下班上海佬反唔反？

俾埋知乎篇文你參考啦

無人話錯 不過想講好多炒家都係香港人姐

人地話緊你呀on9仔

香港人都要整死番香港人

我支持d人去死
97後黎香港蝗蟲同蝻 一係死刑 一係離開香港
完

點都唔會係劈樹 因為咁樣治標唔治本

笑咗

完全同意
解決唔晒都起碼會好轉好多

所以貧富懸殊咪咁大
有錢個啲錢揾錢
我哋？

回左人地個point先la
係大部份地都無用到ar

睇圖就知錦田元朗個邊平地大過九龍，但偏偏全部丁屋同軍營，只要收返啲地根本可以即時解決住屋問題

房產稅都幫到手

內地人來港置業於2016年回升，內地買家一手宗數比率連跌4年後再度回升至近14%。據美聯物業房地產數據及研究中心綜合土地註冊處數據資料顯示，一手住宅個人買家登記中，按已知買家姓名作分析，2016年內地買家（以買家姓名拼音辨別）購買本港一手物業所佔的註冊宗數比率約13.8%，比起2015年約9.7%增加約4.1個百分點，並創自2012年BSD推出後的四年新高。
不過，若與2011年高位約30.2%相比，去年仍較當年相差高達16.4個百分點。

1899年英國佬唔玩血洗新界國有化d地，依家咪等共產黨用坦克車收地囉

我贊成起人工島嫁，係射落海都唔益你班新界佬，

全亞洲真係得新界仲有大清律例

香港90年代前一直有租管 咁點解以90年代一年可以升4成，而近幾年每年只係升1成到

我覺得香港發展模式唔應該靠谷大個人口嚟維持經濟增長
而家個死局係香港每日150谷到樓爆 街爆 馬路爆 醫療爆
因為資源配套唔夠而人口不停咁增長
焗住要喺好短時間之內起好多好多野
降低質素但務求滿足數量
樓越起越細
用公屋規格起居屋
醫生瘋狂OT追更再追更
醫生唔夠要引入海外醫生
開到一街都係藥房為咗滿足單一需求 令居民嘅選擇變少 同埋舖頭唔再係為居民所需而開
港鐵逼到爆 為咗滿足額外增長嘅人口而要換訊號系統

其實倒返轉頭諗 唔覺得個人口增長好無謂咩？
如果唔洗跑數住多啲人 啲樓可以起大啲
如果唔洗急住起公屋居屋俾人住 質素可以好啲
如果冇咁多人 就唔洗引入海外醫生
醫生唔需要過勞 質素得到保障
條街會開返啲市民真係需要嘅野

香港係一個well developed country
唔應該用中國嘅發展模式以數量去向上爬
應該搞quality living

利申 極度理想化

如果新加坡開放每日150個移民, 我相信一樣會爆

所謂棕地有幾多都係四大發展商到?
四叔幾年前都話捐啲農地黎起樓成本價賣俾後生仔，結果係點呢? 咪又係俾人屌官商勾結，所以政府唔批

你地諗野都有問題
完全唔明你地諗乜

本土研究社班人做既野根本幫緊地產商
將啲閒置市區用地拎出黎
因為政府要啲區份要保持公私營比例
新拎出黎既地會比私人
只係會令地產商起多啲貴價樓
就好似匯璽同海皮啲私樓地皮咁

同埋係人都知市區地會受到好多限制
例如九龍又驚會有高度限制
班撚屌又話阻住獅子山
到長沙灣又話區內交通overload

同埋一個好人好者
點樣唔收錢只靠市民支持頂一個組織十年
用下腦都知邊個先係打手啦 屌你

都係果句啦
我唔覺得條撚樣叻得過班規劃師

新界班牛屎佬

嗱 人地有特權架 屌

咪傻啦，咁點解大陸樓價又咁貴？
根本政府就冇心解決問題，因為佢地都係樓市嘅既得利益者
要解決問題好簡單，租金管制已經搞掂，樓價就會自動降到合理水平

德國有嚴厲租金管制 咁點解德國大城市樓價仲升得咁快

新加坡外來人口比例上高過香港接近一倍
而家新加坡有4成總人口非本地出生

我屋企4xx尺 90年代 用30萬買入 供左10年
又真係靠我老豆做電子工程買番黎
我老豆到宜家都係20k人工

香港邊有人真係搞環保 連回收都搞唔好。

無計，香港太多ON9仔
根本討論區就已經充斥住好多唔同利益既團體係度搵食
更何況土地呢舊咁大舊既肥豬肉
好多環保撚，反填海既都係收錢做野
D商場店鋪每2年裝修一次，有無人出聲話唔環保?

應該咁講。以前人工同樓價既比例無而家差咁遠。

佢果兩個仲係到扯貓尾 笑死

兩個年代息口已經差好遠

就算有更多土地又會輪到你？只會益左班利益者同蝗虫，醒下啦

阻止唔到所以讚成剷晒個郊野公園?

淨係D商場裝修，新樓盤裝修，咁多建築廢料
我又真係無見過有環保團體走出黎批評過呀
又係既，邊有人屌老細呀

真
但係連登仔唔會信
因為佢哋成日覺得香港人消費力低

嗯 我就係想講哩樣
我老豆小學畢業就出黎做野
捱下捱下買到個安樂蝸 宜家 做到死都買唔到

又block一隻支那五毛
你生生世世做支那狗啦

香港垃圾地方黎
d傻撚乜都反
唔做野又反
填海搵地起屋又反

根本政府班官自己大把樓，點會做夠供應俾你住

Country? 香港唔係國家黎

香港都好多炒家

加拿大d樓比香港移民炒貴你點睇

因為最主要唔係樓主個point囉on9

息口高對平民無壞, 因為儲既錢都有高息回報, 而借少好多就風險細可以控制.

英國3 年前有做過外來地產買家統計, 55%係香港人, 一個香港已經吊打全世界, 第二當然係中國.

but HK operate as an independent country

你同共產黨有咩分別

我地理唔好，邏輯又唔好
要比較唔係應該搵中國同新加坡比咩
一係香港同新加坡巿比

有一類(((人)))真係好應該減少啲

咪就係，住都冇得住，愛咁撚多郊野公園把撚咩？拆咁d起樓好過，冇得住唔通訓公園？

支持劈人 減少二氧化碳排放 又冇咁逼
就由支那人開始劈先

我剩係想表達, 不停收移民會爆, 無講話咩外唔外人
近呢幾年,
新加坡移民每年3萬人左右
香港移民每年6萬人左右 (其中5萬人係家庭團聚)
多人一倍, 點會唔爆

樓價一早已經唔係行供求關係 呢個事實好似冇咩人知

you sounds like a Kong girl

一日炒樓收租可以賺大錢
一日都唔會有所謂夠既房屋供應
邊個會厭錢多 唔賺？
連政府官員都帶頭起劏房就知咩事

但人地收既外來工作人口仲多過香港但組屋最少比到9百呎賣百幾二萬

人地填海同人口增長按比例增加 人地又唔爆

香港反而人口增長率不超過一年1％就爆了

繼續spin

佢地會只係不斷spin去第二度就係唔加供應

明顯人口問題啦 講乜7
醫療 交通都爆緊煲 放假到到都多人到仆街
再起樓都搞唔撚掂

新加坡樓價係全球第二貴, 其實用第一比第二有咩意義

森林唔減得 支耶人劈得
源頭減少廢物 由劈支耶人做起

炒樓你估大陸喱專利咩
我有錢我都炒埋一份啦
呢到班金鐘仔圍爐圍到傻撚咗
以為佢地代表曬成個香港

people who think increase housing supply won't decrease housing price is nonsense.

Let's say we built a billion apartment in Hong Kong in a year. We can easily foresee that hk housing price will crash like motherfucker.

The question shouldn't be "should we increase housing supply?" Instead, it should be "how can we increase housing supply."

Some popular arguments on lihkg imo are quite on9:
1. Because there are 150 so we shouldn't increase housing supply.
if I cant have the whole cake, no one should have any cake! My way or high way wont help the issue and it rather childish.
2. Even if we increase housing supply, locals still wont able to afford it.
No! You lazy ass. if a 3 br could back to 5m ~ 7m, there will be more locals can afford it.

Hong Kong housing market as many international cities is not only facing locals demand, and yes there is no prefect solution. But we are still better fixing part of it than none of it. There are people haven't given up in life and been trying hard to make a better living.

Thanks OP to raise an unpopular point of view on this toxic forum.

咪撚ON9啦
你唔撚講香港人口密度幾高??

源頭減廢，開發郊野公園填海咪又係比新移民住

150係按房屋增長去計,會食盡佢, 如果香港大量建屋, 咁就唔會係150, 會每年300, 每年3000咁上, 所以你唔停150, 起幾多屋都無用
你估共產黨批150真係為左家庭團聚咁有愛心?不過再講落去咁又拉返去政治問題, 一環扣一環, 真係講極都唔完

*每日, 唔係每年

your argument base on?

我贊成劈左d人

填你老味海呀，打死都唔填啦

停咗每日150個先講啦

This graph hasn't show the difficulties to develop those "green area" nor the cost of commute from those area to transitional CBD

最好笑係住大西北既明明番大陸工會近d
但又無人做

樓主
你番開 骨場幫人dup 骨架？定係喜茶沖茶仔？咁鍾意番大陸工？

such a shame

如果確保到發展交野公園香港人入面有80%上到車 我舉腳贊成

依幾日好多係森林行/露營.可以行動

香港庫房收入其中一個主要來源係賣地及印花稅...
所以樓價對收入有正面影響...
點解樓咁貴?你明啦

啱啱讀完小學？
仲停留係地少人多嘅概念

以前人工同樓價差距冇咁大

係講純正廣東話既香港人

我係以國家經濟角度
但中間明明一國兩制

樓主我入黎係屌你老母

高清

唔識唔好扮識啦，新加坡三面環海都係半島，點樣係大陸呀，重有香港係大過新加坡差唔多1/3

大西北返大陸工會近啲就要返去？大陸有咩工做呀？俾得起幾錢？我住大西北係香港返工搵6皮，點解要返大陸搵工

最大問題係 官都自己渣住樓 點會同你推倒個樓市？
大家以為樓只係居住問題 其實係社會問題 你郁到樓價就係得罪所有中產有錢佬 邊個有咁大勇氣

咩都有上面話事

支那畜發現

講真
兩樣都讚成
真係睇哂數據知個情況既人就明

係每樣野都要做
人口，填海，搵新地
一齊做哂先有機會30－40年後改善

但好明顯，大家反反反
下一代都會係一個loop，同我地受上一代既果一樣

每日一百五十新移民來港，好快陸沉

板間房係有嘅咁就，港島大把

第一同第二呎價差一倍

有冇香港咁離譜先

贊成

點解覺得多左地樓價就會平？呢個真係好on9既想法
十幾年前，亞洲金融風爆同沙士，樓價暴跌，政府賣地賣唔到高價索性唔賣。
自己睇吓數據，賣地同地產相關稅收佔政府收入差唔多一半，咁邊個最唔想樓價跌？
你估填海同發展郊野公園樓價會跌？唔好on9, 政府係想造地去賣，係無外圍因素下樓價係一定唔會跌。

香港樓價高既原因係全世界都量化寬鬆，歐美同大陸既錢都涌入黎。就算剷平所有效野公園，再填埋維港都唔會降低到樓價。

新界大把地發展

你邊位？

我都支持填海 不過係拎每日150個黎填 咁就一方面減少人口 又增加到土地 真正雙管齊下

如果係咁，英治時期都係人口急升，但點解人地英國佬識做保育公園，而且發展新市鎮起公屋係比有需要既人住，同個陣人人有樓住，似依家港共日日一批批150人黎香港搶公屋？同炒樓？

一睇就知新加坡綠化焦香港綠化做得咁好
香港張圖綠咁多o既?

有冇諗過點解而家d樓愈黎愈細？ 你肯定係一樣？

標又唔治 本又治唔到 （前提減唔到人）
大家咪一齊迫囉

大量開效野公園

多左樓 樓價一定回落 或持平

一年150×365=54750

新移民一年都食5萬個單位 5年食27萬個單位
唔好話明日大愚呀 填到上珠江頭都唔夠住啦

要改善樓價高 供應唔夠 應該由源頭入手 就好似源頭減費咁 減少新移民

日日150

明日大愚

劈曬所有支那人

笑死
到2019 年畀蝗蟈狗搶哂資源既第n年

仲有港豬沖出嚟柒住為蝗解釋 , 「哦 原來係山太多」

搭轉西鐵 去到 錦上路 元朗 嗰堆站 望出窗
就會諗 , 咁多平地 寧願做廢車場都唔起樓 ....

呢啲回應痴撚線
你意思係用自己人生攬炒?
而家又益緊你?
我夠膽講肯填海或發展效野
樓價一定會回

有 腳痛落左台

1 man family?

市區啲地咁貴，稍為有番咁上下位都用黎起插針樓掠水馬路又窄

用無限手套

果陣時大陸未有咁好景呀嘛 賣港賺唔到錢 咪認真管 點知比個咁無能既當選 搞親都係出事

而家果d就得過且過 每月逗份糧 聽下阿爺命令 咁就一個任期 完事就返大陸做政協 都唔係真心做野

本港樓價持續高企「領先」全球，但原來去年以升幅計算，全球有4個城市處於香港之上，排第一為德國首都柏林，樓價升幅超過兩成，遠高於香港的15%

山多只係一其中一個原因

但人多自然要起多
局限性太大

升幅高 只係樓價本身低

香港陸地總面積約1,100平方公里，新加坡只有700多平方公里，可是香港山高平地少，而且有七成五土地是郊外地方，郊野公園更佔香港總面積四成，只有約260平方公里（不多於兩成五土地）可用作城市發展。反觀新加坡，陸地面積只及香港六成多，但由於不斷填海，面積不停擴大，而且絕大部分（約675平方公里）為可發展土地。

政府洗人腦都幾成功 搞到而家個個都以為政府無地 成到智障少少資料都唔肯睇就喺到話香港地少先會冇地方住

咁租管點樣講到可以解決問題呀，香港以前有租管，一年升4成都試過
非洲樓價仲低啦，點解升幅又唔高

香港多新加坡人口成倍 多四百幾萬人 點比呀

唔好白痴，香港d 樓咁高密度都唔夠，好明顯就唔單止係土地供應問題

新加坡可發展土地又多香港成倍有突呢

留

大家都知個問題係邊
你講睇衛星圖把撚呀？

你以為啲地無人擁有? 知唔知點解做緊廢車場都唔樓，係因為土地用途唔係住宅
四大地產商不知幾想政府俾佢補地價改土地用途啦，結果政府驚俾人鬧官商勾結麻，四叔幾年前話捐地成本價賣樓

阻止到，大家齊心既話

咁點解唔改土地用途？

有幾十萬個單位都係比強國買左

造個土地不足假象出嚟，港豬就信到十足十，由細到大教科書就話地小人多，港腦，香港樓本大把地方未發展

你訓緊街先講 你真係明訓街果時嘅感受咩

好多講租金管制嘅人都無諗過租管會令到租客更難租樓

雖然部分投資客有機會以低價釋放手上物業
但需知今天搵緊好多搵緊6、70k嘅家庭都排緊上車 （睇首置煥然懿居就知）
個價好快就會被托住

結果一小撮原本買唔到嘅高收入人士會受惠
但仍然要租樓嘅基層就會仆街

因為出租供應必定會減少
而且對租客質素要求更高更嚴謹

咪就係要補地價，發展商補完賣樓賺錢，又俾人屌官商勾結
好似土共同充共政府自己拎晒黎起公屋就最岩連登仔心意啦

你依啲真係正傻閪嚟

真正官商勾結咪就係 狗政府聯同地產霸權一齊企喺度 唔搵依堆地囉

睇完張圖
全部山黎架 屌你老母
新界錦田八鄉水流田大把地
問題黎黎去去都係果幾個

人口政策
土地分配政策
之後就到交通規劃 , 市鎮規劃
當你無視哂前面所有問題
然後講呢d 係郊野問題 填海問題
屌你都on99

講到整走晒郊野公園就唔逼咁

俾啲常識啦
四叔捐地點解最後唔批係咩你知唔知呀

因為改就會被人話利益輸送

原本佢塊爛地淨係可以做倉唔值咩錢
你叫佢補地價轉R佢唔會肯畀咁多錢出嚟
優惠價或者免補價轉就變相利益輸送
強收地就強姦民資
先例一開以後巿區重建都可以強收

所以棕地係好難搞

咁你仲講乜撚嘢啫
你覺得阻止唔到嘅話
你出唔出聲件事都會發生架啦
你唔好去做其他嘢？
喺度9up?

唔知有冇人post過，照post。自己睇唔多講。

問題既原因唔止一樣
無150唔代表樓價會跌

好多工廠 新界棕地 另外 同4大地產 儲地 有排起

收皮啦支那仔
人多就要起樓？
發展就係硬道理？
仲嫌香港唔撚夠逼呀？
你全家幾時死騰出你間屋俾人住呀

所以樓價唔會跌

香港單位供應量高過香港家庭數量30萬
唔夠地？又唔見新加坡唔夠？

一個咁細地方差唔多八百萬人口 仲要每日最少150個落來 仲未計優才 讀書果班 點會唔撚迫 樓唔撚貴？

個餅本身唔大，家下多左蝗買，咪仲細lor, 地產見到有人炒，仲唔添把火咩，結果就今日咁
咁佢話大劣人又唔係錯哂

不如你拎689上任之前樓價黎睇下
好過係度9up

近荔枝角站既九華徑附近，大把地大把cheap單位。

宜家仲係10000,12000一尺但冇人買。香港人仲意買30000一尺 唔貴唔買。 又要住最豪華嘅。

由於當年 啟德好多範圍仲有高度管制， 根本冇善用嗰啲應該解除高度管制嘅地。 政府制度僵化冇辦法

解除咗好耐喇
唔係九龍城區邊有咁多新樓

但要收地先有得重建嘛
咪田生巿建嗰啲做嘅嘢囉

人地基數大定香港基數大

又講基數，非洲樓基數大定香港德國基數大
租管帶來既非價格競爭又唔見你提

你嘅說話中有個盲點，就係好多家庭等緊上車，但都會有好多家庭會因為咁而選擇唔上車繼續租樓，因為交租同交月供嘅錢差唔多先會有咁多人上車，如果租金平過月供果筆錢就唔係咁講

唔講基數講咩唔通非洲德國樓價同香港一樣貴

你屋企個雪櫃無位，所以就拆左隔離個櫃去買多個雪櫃，而唔係執好左現有個雪櫃先？

仲要個雪櫃擺到明亂放野，浪費空位，有 d 野仲臭埋…

四大發展商團左幾多地大家有眼見
新界大把地啦點解唔發展啊
英雄主義囉官商勾結囉
取消鄉紳丁權啦
政府又唔敢
明日大愚 搵尻笨柒

果頭未解， 九華徑鐘山臺嗰頭全部三層高

如果租管係有效 基數幾多都好都唔會令樓價升到全球前列啦
其他歐洲國家無租管升幅都無德國咁大

德國租客搵樓租要好像見工咁整晒cv，低下階層咪一樣難租樓

30－40年後改善?
你計左一年五萬個單程證未?

又要提你任正非個唔同姓既女香港有幾多物業

你又唔撚洗訓街，有樓都係俾你個撚樣炒埋一份

樓價跌大地產商自然唔會只靠賣樓搵大錢而政府起公屋嘅阻力又少左，公屋多左低下層自然受益
韓國都有租管，又唔見韓國樓價大升你嘅世界得香港同德國你似乎調轉左黎講，就係德國有租金管制樓價先冇香港咁高，你有冇睇清楚自己打左乜字

唔知以為香港D山全部都無起過樓

香港有90年代前夠有租管
一年升4成都試過又唔見你講
韓國同香港邊個外向經濟多啲呀

一年升四成有冇升到唔食唔用廿年以上先買得起樓本身基數細升四成又如何有租管點都唔會搞成今日咁

講到90年代好易買樓咁
係咁易就無人住公屋啦

你慢慢拎中位數打丁啦，香港一半係資助房屋，拎中位數去睇私樓

首先交租同月供差唔多錢係一定會揀買樓的
一個係供畀人一個係供畀自己
租要平過供一大截（視乎息口）先會租抵過供

第二香港人嘅買樓觀念真係好重
成日都有啲老親戚就想買返自己間公屋嚟住
你話炒都話 自住我真係無法理解
同佢地傾佢地只係覺得自己間屋點都唔同啲

收地咁慢
解埋都有排未起到了

中間全部係山，郊野公園平地都唔係太多，最大幅平地係新界村屋

on9 大西北成堆平地俾原居民霸住唔用，走去移山填海

佢地淨係識玩模擬城市
邊識/有能力處理地區問題
就算識都唔會明知係個熱廚房都走入去
寧願企喺「高地」屌全世界

根本佢地個理論諗得太簡單

我計左由而家起CUT。都要三四十年..........先有效果
我果句人口 係人口政策

其實香港而家所有建設發展主要都唔係for港人啦
就算真係剷哂地 填哂海 起哂樓 政府咪由150個加到1500個囉
成個政府方針根本就係想中國同香港融為一體 幾十年後應該再冇香港人哩個詞語
所有既稅都係幫助緊大陸人來港 加速中化香港
所以其實我地納稅人間接做緊幫凶 但諷刺既係 你有得唔交咩?

戇鳩

畀你剷平曬香港所有郊野公園土地最尾咪又係畀曬發展商

即時起公屋，全部咪都係畀支那蝗蟲同蝻

如果房屋政策係為咗香港本土居民，咁就唔使咁多嘢搞啦

【本報訊】大學畢業生入職薪酬連年下跌，有機構研究發現，20年來本港大學生薪金明顯貶值，起薪點中位數較20年前下跌17%。

精英大學生畢業起薪點也每況愈下，工作15年後差距更明顯，反映青年上流速度減慢。人力顧問及學者認為，大學生人數增加，導致學位貶值。

20年通脹51% 月入反少2300元

補習名師張欣欣93年大學畢業，當年任職大學助教月入約1.4萬元，但當時午飯僅20多元一餐、遠程地鐵車費僅10元：「至少可儲錢！」但現時大學生月入僅1.1萬至1.2萬元，一餐午飯已花50、60元，扣除開支已所餘無幾，形容新一代甚辛苦。

新青年論壇聯同新世紀論壇研究發現，不同年代大學生在起薪點或向上流速度均明顯下降。1993至2013年間，20年來通脹累漲51.4%，但按通脹調整後，2013年大學生起薪中位數僅10,860元，比20年前13,158元減少2,300元，不升反跌。

工作5年增薪25% 上流減慢

20年前大學生工作5年，月薪便可由1.3萬升至1.9萬元，升45%；惟2008年入職的大學生工作5年後的薪酬僅由1.2萬升至1.5萬元，僅升25%。

研究又發現，收入最高的10%精英大學生中，1998年投身職場、工作15年後薪金由20,115元升至54,648元，增加金額比1993年前入職者的66,462元少約1.2萬元。

90年代買樓就係易過而家，睇黎打飛機果個係你，為拗而拗死都唔要輸果個係你囉，事實擺在眼前，無可辯駁

no la
NYC has rent control too but the housing market still fucked. those old people living alone paying 4xx usd for a 2~3 bedroom in midtown while new comer paying 10 times more for a 1 bedroom. Similar to public housing in Hong Kong. Resources are not being well relocated

咪係囉，買樓月供同租金一樣梗係買啦，你都識講啦，有租管，租金平左樓價跌左，當佢月供同租金一樣，租管功效咪發揮左囉，大家買樓咪平左囉，咁點解講到有租管同冇租管一樣冇分別呢

認同
但點樣決定邊班人需要被劈？

買樓易但供樓難呀
90年代供樓利息高幾多呀
依家買樓入場門檻高好多買樓係難但供樓佔入息比率係低過90年代
睇野睇闊啲啦

樓上話劈人嗰班得個講字
我贊成劈樹，最好成座獅子山移平佢嚟起樓。點解？因為依家就係劈唔到人丫嘛

唔係無分別

你睇返我上面講
// 結果一小撮原本買唔到嘅高收入人士會受惠
但仍然要租樓嘅基層就會仆街 //

Follow左個page好多年
以前年少無知聽落頭頭是道
以為掛名「本土」就係真
近年睇睇下發覺唔對路，特別係東大嶼填海案例。
根本好多野佢地都未搞清楚，自相矛盾
追問又轉移視線/反問返你轉頭

填海真係大同、出路
我識一班行內專業都咁話
土木工程署今次係真係為香港人福祉而做野嘅
但有好多利益人士衝出黎混淆視聽

其實你知唔知咩係租管，好多地方租管下啲租金係要按市值租金去計，只係限制左升幅要跟通脹，同租客要有續租權
如果你話有租管姐係限啲租要低過市值租金，個啲叫廉租房
咁香港已經有一半樓係公屋居屋，somehow 已經係住屋管制，如果市場管制係有效咁點解私樓咁貴既

new york city同香港情況好唔同，之所以發展成咁係「正常情況之下」調節而成嘅結果，後生嘅賺錢能力高嘅可以住係度拼搏，賺夠就走，周圍地區政策、福利、環境大同小異，香港嘅話因為同大陸制度唔同、社會風氣福利都唔同，令到越黎越多人入黎，走嘅相對少，同紐約自由調節出黎嘅環境好難類比。
紐約control就搞成咁，香港control未必會更差

所以咪唔關衛星圖事囉
唔好咁啦，好撚on9呀

比例尺呢，屌你老母

全世界租管政策都唔同架喎，你又知如果香港搞會用同一準則搞得就梗係會配合其他野一齊搞例如空置稅咁啦，整個政策出黎解決唔到問題嘅搞黎做咩限奶令限唔到奶咁限黎做咩？有時諗野唔好自己局限自己，人講租管就以為租管冇其他野配合，係咁挖野黎講，大陸限購令都限售限貸啦，唔通又淨係講限購一樣就解決到咩

你都on撚鳩 炒樓香港人認第二無人敢認第一

sorry..it's not only doesn't work in NYC. It doesn't work in everywhere.

haha...so true. many lihkg bro invest apartment in "The Greater bay area" la

利誘d 蝻 劈d 蝗得唔得？

咁香港個150名額 咪一樣要以上條件
唔通舉手申請就入到黎咩

香港唔control都run到同nyc control一樣，咁不如調轉囉，香港control nyc唔control,睇下會唔會有唔同情況

移民好過啦，香港冇咩前景

this is not a game tho...you can't just "let's try this". i know now is not easy to live in Hong Kong for many people. But It could be worse if you applied wrong polices. This is a global issue.

唔同你講地積比呀市區面積呀咁複雜喇

樓主有冇讀過中三地理？有冇學過兩幅地圖做比較要統一scale？

好多1990嘅收地都未起樓。

其實情況壞左就要改政策，唔係話control唔work就cancel佢放任個市場，control始終要control

the only way to help is build more housing. As many as we can

其實你攪清楚香港樓價因咩因素而升啦，如果係因為租金升而升，就唔會租值回報率愈來愈低
車位租值更加低，啲價咪一樣係咁升
香港m3 10年多左近倍，樓價都係升左近倍，你要control不如直接限制資金流出流入，咪直接推到樓價
貼地啲啦

直接限制資金流出流入 = Hong Kong GG

我好環保,但都讚成要多管齊下去覓地

新界真係算好多地
但係相對就發展好低
可能就係外國人同大陸人既分別

所以先話佢離地
住屋市場一半已經係資助房屋，如果咁既管制仲唔夠係要推倒樓價既，咁只可以用更極端方法

地價收入佔咗兩成嘅政府收入
佢會低價賣？

地產商同原居民肯賣比你政府先算

山多平地少,小學有教

just because gov sell land in a cheaper price, doesn't mean developer will sell it lower. They could still stock it up and sell it "market price"

丁屋呀

同埋政府靠賣地賺錢
一定唔會一次過放一大批地出嚟賣
賣咗可能都係用嚟起豪宅

冇人話香港樓價升因為租金，只係部少部份原因，但如果租金管制唔會令樓價跌你講出黎一定唔會有人信，車位同另一部份樓價大升嘅原因係因為炒賣，炒賣+供應少+租金貴=樓價升，仲有我講嘅control係泛指樓市政策，唔係限制資金流入，請你睇野唔好咁單一再作個例子出黎鬧。

調控樓市，資金流出可以流去股市、債市，或者政府再制定啲行業優惠政策出黎令投資者多左資金投入其他行業例如科技、生物化學等等用地不多收益前景大嘅行業，唔洗搞到香港咁單一化，香港再係咁發展落去，真係遲早畀人遠遠拋離，而家都叫有個錢，遲下隨住大陸經濟向下，好難講。

you need thanos

其實郊野公園唔淨止係環保

郊野公園仲有好多用途
e.g. 安全問題

郊野公園可以有效防止山泥傾瀉，減慢水土流失
而d 樹可以減低香港市區嘅風速

呢兩樣嘢對打風多嘅香港好有用

俾你咁講一講，
大陸有種無限手套feel.
阻止唔到

有一半既房屋係資助房屋仲夠唔夠管制?
你要限制業主收少過市值租，業主只會將所有費用轉嫁去租客到，例如佢唔會再俾錢維修，只要市場消化左個control 就會重新達至均衡點

政府直接收晒啲樓轉做公屋就得啦

係香港人咩都唔比填，個個國家都係填海曠土地

點行我唔敢講，我淨係知再係咁行落去係唔掂啫，所以要試行調控政策，而唔係乜野都唔做囉，咁講你滿意未呀？你嘅高見又點呀？

深圳夠多地，點解有啲盤賣成兩皮一呎？
大陸樓仲要住一兩年好快殘

多唔多地根本係偽命題
多地政府都可以唔賣地 發展商又可以幾個夾埋一齊團地

根本係心態問題
如果聽日所以香港人唔再視磚頭為投資，即刻樓價會跌

不過好難。你問心，中咗六合彩5000萬第一件事諗開party吸毒定買樓？

講到尾都係人政策，香港一日無自己人口政策，全宇宙俾晒香港起樓都無用

剷晒d山大把地咪可以加quota比手150囉。

同埋如果有晒地民生改善紛紛減少就更加少人去捍衛本土香港。

而家唔係土地供應唔夠
而係好多住宅比發展商/私人囤積咗
如果政府肯收收每年10%空置稅
香港住宅供應問題即刻搞得掂
唔洗搞郊野公園

多咗樓少咗中港衝突支那更易收緊香港。

你填左個郊野公園/填左個海佢有乜用？治標不治本
你多左地咪即又係有勁多新移民嚟霸哂
大陸人又會落嚟炒樓
Cut左呢d源頭先講要郁郊野公園啦

連登仔話大陸既野控制唔到喎

每日150個....你爆山加起樓都要時間....你估你150個快D 定係你爆山起樓快D 香港係有樓...不過唔係比你香港人住

起多d樓 同停150
邊個易d
你答我

個問題唔係有幾多資助房屋嘅問題，而家有一半都係咁就證明唔掂啦，係樓價過高，令好多人才對香港卻步，同埋令下層上流機會大幅減少，呢個先係最大問題。
而家講緊嘅租金管制只係其中一個試行方法，長遠黎講要制定政策解決住屋問題，並唔局限租金管制呢個範疇。

如果你係既得利益者，梗係冇問題啦，有咩爽得過付出少收入大？
但對香港整體發展黎講，某啲人嘅個人利益當然比唔上大眾整體利益。

and still cheaper than Hong Kong

also
再多五十万人，深圳连续两年新增常住人口领跑一线城市

地都唔開發， 個城市死鳩硬！

撐樓主，呢到大部份loser 拖死香港

咪話左唔會有用，當你真係好成功控制到租金要低過市值，發展商已經會投少啲地 新樓供應跌到時樓價咪升返
你扭曲市場均衡只會短暫影響價格，當市場調節完就會去返均衡

得翻 衣 同 食
一係食左你件衫 一係著左d野食

我老豆層樓升值快過佢儲錢
如果當年冇買⋯⋯唔敢想像

I agree with you that Hong Kong need to find more ways to develop the economic (Tech, Biotech, medical....etc) and housing price is one of the reasons those industries having a hard time in Hong Kong. there is no easy solution. The direct way is try our best to build as many housing as we can.

We also need a bigger market than 7.5 million people to build those industries( mainland, south east Asia, or globally)

唔成功咪再制定其他輔助政策囉，例如學新加坡開放強積金畀人用黎供樓、減稅、生仔政府資助一定金額買樓、同發展商傾，要有一定數量單位平價賣畀年青夫婦先可以投地等等等等，我都講左租金管制只係其中一個措施，冇講過話出左台再配合其他政策都唔work都要硬推，有時政府推行政策都係逐樣試、慢慢改。
邊有得話諗到一樣絕世無敵嘅政策出黎先可以推行，如果下下係咁呢個世界唔洗運作啦。

冇錯，唔改進成個社會只會越黎越貧富懸殊，畀其他地區超越。

你覺得無做?
早幾年第一次出辣招樓價都即刻跌
調整完都係不停破頂
你要長期有效控制樓價，大量增加供應先係方法

又一個比傳媒洗腦嘅人
出多啲街 睇下出面嘅世界
睇下幾多香港人手持幾層單位

傻鳩
宜家啲起哂新樓俾哂支那人住
唔通好嘢俾你住咩柒頭

大量增加供應梗係要同時做啦，短期都要調控政策先得，你都識講做左都唔work就要諗新政策/調整做法，而家當務之急嘅問題係外國人才卻步、本地人才流失，個世界日日都運行緊，人地日日都進步緊追緊你，應該就算短期政策整到個市跌一跌都要做左先，跌一跌畀人入市，再升番先慢慢算再改過政策，起碼益左一班有剛需嘅市民先。

而唔係好似而家咁乜都唔做淨係話搵地，幾多十年之後大家就有屋住呢啲遠水救唔到近火嘅野

原來講到尾都係想跌一跌俾你上左車先

你都戇居，我可以話畀你聽，跌一跌我都冇錢上車，我只係討論問題
好明顯你唔係討論問題囉，你成個討論都係對人不對事

跌一跌俾人上到車之後又升過就解決到你留唔到專才個問題?
上年年底跌左1成啦，解決左未?

if you want expat come and stay in hong kong, you need high paying jobs. banker from all over the world seems have no problem to stay in hong kong, but High finance can't employ all the expat. Name one global company from hong kong or leading industry beside finance!?

同你呢啲人講野真係辛苦，為拗而拗，多人上左車，咁變相係咪少左人有上車嘅需求？咁已經解決左部份問題，至於後續點解決人才流失問題就梗係要其他政策配合同可唔可以持續推行，我都話左冇可能要諗到一種無可挑剔嘅政策先推行，所有野都係逐樣試逐樣改，你係睇唔到定本身有閱讀障礙？
我覺得你係為拗而拗囉，你拗嘅係講一樣野就想解決所有問題，咪咁幼稚啦仲玩呢啲

咁開發都有好多選擇架，棕地唔收，團地唔理，係都要揀啲破壞性最久遠又貴嘅方法開發？唔係唔開發，只係唔應該揀呢個方法

is IBM paying global pay or local pay in Hong Kong? R&D department? I heard google hk has no dev

我咪問你冇咩高見囉，原來你冇架？仲出埋令孤沖桃谷六仙真係高見

填海好 不過要由南邊向南填 一直填落去 直到西沙群島

你嘅高見咪就係你都唔熟書囉

搞政策唔係部分連登仔咁諗今日上完聽日唔啱就隨時廢除嘅。

況且連登/舊登水平有幾高就有眼睇，
仲記得SSD出果陣舊登仲好開心咁慶祝業主末日，
依家就改口風話SSD 助長樓價。

都未話另一樣港豬搞出黎嘅野-"限呎樓" ，
又係一堆ON99 港豬搞亂市場嘅產物。

你有份？唔怪得咁寸啦

你講黎講去係大道理你咪又係係度齋鬧人，同我有咩分別你以為自己高人一等咩傻仔

唔好玩啦五寶，依家你當玩sim city咩
現實有得俾你咁下下試，朝令夕改咩
你咁講過去10年 樓價每2，3年就調整一次，政府試左俾你睇係點嫁啦

阻止唔到
但係重點係啲新公屋咁多國內同胞
有啲黎香港3年就上樓 係咩玩法先
如果佢黎香港冇咁快批到公屋 我肯定佢地都唔願落黎

點解唔諗下關唔關每日150支那人嚟香港定居事？

學上面條友話齋，咁你又有咩高見解決啲問題呀？唔好話乜都唔做呀，除非你供緊樓驚樓價跌啦

Base on 政府無審批權無得say no

棕地唔收?

Page 39

我講左啦，你要終極推倒樓價，人人有平樓平租住，咪叫政府收晒啲私樓做公屋囉
你即刻可以有平租啦
到時私有產權都保障唔到，生意佬走晒，大把樓無人住添
你唔從供應入手咪打擊需求囉

嘩！真係高見！我服你

9 up?

連我點解咁講都get唔到係咩意思，其實同你講落去都係嘥氣，你慢慢去玩sim city

唔洗講咁多啦，有興趣嘅人可以追帖睇番你講嘅野咪知邊個講得啱囉，邊個啱唔到你同我係度不斷咁自吹自擂，有興趣嘅巴絲可睇上面嘅帖，在此不贅

大陸當香港人狗咁撚，乖既比個骨頭係奶下，讚句good dog ，唔乖既就打，就係咁簡單

係你get唔到我嘅意思，你諗多步就會明我反應

業主唔會多謝你

就咁睇加埋我都有3個笑緊你所謂 朝令夕改既做法啦 又玩精神勝利呀

我都笑緊你啲高見大家彼此彼此啦，講左咁耐都係講人口源頭，解決唔到嘅問題用黎做答案就當答左，仲以為你真係咁高深莫測

我從來無講話自己有咩高見，只係笑你現實當sim city咁玩姐
要跑到快過隻馬先可以講馬咩

真係好撚好笑，樓主話150人係大陸政府，郁唔到，所以香港要起多啲樓，香港主權移交左俾大陸，香港既所有政府咪又係大陸政策郁唔到，樓主goodest logic

據美聯物業房地產數據及研究中心綜合土地註冊處數據資料顯示，一手住宅個人買家登記中，按已知買家姓名作分析，2016年內地買家（以買家姓名拼音辨別）購買本港一手物業所佔的註冊宗數比率約13.8%，比起2015年約9.7%增加約4.1個百分點，並創自2012年BSD推出後的四年新高。
不過，若與2011年高位約30.2%相比，去年仍較當年相差高達16.4個百分點。

即係話而家1000個新單位 有138個比大陸人買咗 咁仲唔夠多？

得喇得喇，無謂嘅爭拗同討論我都冇興趣，既然大家講野都咁空泛就唔好自視高人一等喇，起碼我係咁睇，反正大家都係討論區鳩噏改變唔到大局，就唔好係度幻想到指點江山咁喇，包括上面開頭問人高見條友，總之有咩仇怨、觀點，有興趣嘅巴絲可睇上面各人回帖自有分曉，在此不贅

咁就叫支國人買"晒"?

仲唔撚夠？我哋香港人地方啲樓比大陸人買咗十幾%都唔多？積少成多啊師兄

你就9UP

只可以講香港係外向型經濟
但跟上面個調查整係用新樓黎睇本地人買樓點都多過支國人

用姓名拼音辨別都唔算最準，

一手物業買家係香港永久性居民嘅實際百分比

2016 90.12％
2018 93.65％

佢地又會話係新香港人買多

其實明日大嶼個計劃係ok

正因為每個海岸填海都有人嘈
人工島成最後填海選擇

只不過大家唔妥點解上面射啲廢人落嚟搞到要用港人啲錢去填海先有屋住咁乞兒

150係港英當年定㗎……

首先勸左連登仔唔好對皇后山嚴三嚴四先。

算撚數啦，班窮閪連燈仔成日以為剷咗郊野公園或者填多啲海可以有靚靚新公屋住，唔好咁天真啦，每日150，又加埋啲雙飛團聚，蝗子蝗孫分戶，又唔夠本地啲廢老咁多分，排撚到俾你啊，都60歲囉，嗰陣時去老人家單人屋等死就差唔多

閒置數十年

嗰度個地盤好撚大，又有公屋又有居屋，不過冇撚用又係同清河邨差唔撚多男盜女娼全部支那閪

有地唔用

就算填海可以填海岸邊陲

填人工島，要興建多好多天橋、隧道、新鐵路 (並非延線咁簡單)

你想住人工島？80歲啦

呢個先顯得香港比新加玻及全球優勝同可貴之處
有城市有郊野, 生態平衡, 可惜只係人口政策..跟本唔應該咁多人,

你係咪有去先？有無影低？

Btw 政府有晒數字公佈內地買家有幾多數量
你咪亂9up啦唔該

去過好多次 大部分香港人
咁點？

其實都唔駛同佢地解釋
繼續懶大陸人炒貴之後有借口話買唔到
幾年前夠平啦 咪一樣唔買/買唔起

咪係。再多樓都唔輪到香港人⋯⋯⋯ 班大陸9搶哂

話行山個班，其實有無去過所謂郊野公園邊陲？
大部分都係水塘保護區，路又無，又近山，唔近市區
最合理一塊已經係大欖隧道旁邊既山野
其他部分一搞就影響集水區
一邊話要本土保證水源安全，一邊又話拆曬佢起樓
你地咪飲東江水囉

咁點解釋杭州、南京都賣到貴晒～

澳門咪做到囉

而家唔係飲東江水？

寧願訓街都要行山
香港

其實真係好撚on9
唔係話多支那人無影響
但事實上大把買家都係香港人
啲傻鳩成日乜柒都賴係支那人 唔肯面對自己廢嘅事實

一. 人地建議政府用收回土地條例拎返d 地返嚟自己規劃起公居屋
塊地係你既,你中意起咩咪咩,保咩持公私營比
要保持公私營比果個係人工島,你搞清楚未?

二.塊塊地都有site/project constraint,有限制係要克服,解決
唔係解決提出問題既人

三,四. 論點太廢,唔想回應

一句講晒 你=識啲唔識啲

收回土地條例要有凌架性公眾利益，
姐係要起公屋以配合社會需要
但同時佢依班人就會話市區地應該比低收入人士
比佢地向上流 本來就自相矛盾

同時政府要追數 公私營要保持到73比
收翻啲垃圾地起公屋
咪姐係要用啲市區地起翻私人樓咯
你老尾做打手都做得醒少少
夜晚1點先翻工
連政府政策都唔知係啲咩
點撚樣打呀

有限制係無得克服
你話佢起太高阻住條獅子山
佢就話要起多啲單位
再有啲就叫你咪撚做
你覺得依家玩sim city咩

班撚樣真係好煩
真係唔知啲人真心定打手
如果係真心既
我覺得香港政府班官都幾慘
一群無腦既人成日執住句言論自由撚鳩市民

"但同時佢依班人就會話市區地應該比低收入人士
比佢地向上流 本來就自相矛盾"
自制稻草人,得你係咁講

"收翻啲垃圾地起公屋
咪姐係要用啲市區地起翻私人樓咯"
言下之意,市區地同"垃圾地"都可以起樓
咁政府喺市區地起樓,垃圾地就起私樓咪得

同埋個post 一路講就係無地俾你起樓,所以樓價貴
唔知何來邊度無啦啦走出嚟既"市區地"

其實好多人都無嘗試明白或者解決真正問題所在

喺規劃當中
改劃地同新劃地難度係有天淵之別
而收地再改劃就難上加難

改劃地要有相當多費時嘅評估要進行
甚至要新建道路基建配合
但最難嘅係要附近巿民不反對
不提出司法覆核
否則不單止可以拖延十年八載
甚至要中途砍掉重練
而收地就再加一重關卡

改劃 馬料水 大埔 油塘 粉嶺古洞
基建 中環繞道 東九T2 藍隧
司法覆核數之不盡

就連粉嶺高爾夫球場建屋
除咗高球會嘅人仲有居民同鄉巿會用交通古樹祖墳等各種理由反對

「要起，但唔好起喺我隔離」
其實香港大部份人都係咁諗
背後可能係因為阻擋景觀 地盤噪音 區內擠逼 交通載量 怕低質素居民移入 影響樓價 種種原因
只係放上檯嘅都會變得冠冕堂皇

相比唔駛改劃嘅巿區重建地
呢頭強拍下年就話開賣
要快係可以咁快

於是乎政府先諗到去北大嶼
甚至造價高昂嘅人工島大型填海

佢地諗住嗰度無乜原區居民
只係真環保撚嘅話應該應付得嚟
可惜依家政府人衰做乜都係衰
一樣不得民心

點解咁多生地唔用
咁多海岸唔填
有時真係要問返香港人自己

番大陸工會近d？～ 自問我冇本事

係啦係啦，高鐵真係好難起，又冇收過地

JR政府又輸硬 🤣🤣

(你咪又混洧視聽，政府如果真係要做，做咗啦)

要開新路咪開新路囉，粉嶺高爾夫球場等於7個太古城吖

附近居民會反對 逃犯條例冇人反對咩

元朗大平原， 大把地。
只不過比人霸咗

係咪後悔無開發郊野公園

我要行山呀

收地條例覆核 政府8戰全勝
2018/5/31

【明報專訊】特首林鄭月娥月初於立法會答問會上指出，隨便引用《收回土地條例》收地建屋，會遇司法覆核挑戰，需經歷漫長的司法程序。政府昨日回覆民主黨立法會議員涂謹申的書面質詢時，交代自回歸至去年曾154次引用條例收回私人土地，涉司法覆核的個案有8宗，提出者無一勝訴。

民主黨尹兆堅指8宗司法覆核「政府都是贏」，批評林太之言是誤導公眾，刻意降低條例效能，從而令公私營合作發展顯得合理。

全香港啲地都係政府㗎，我哋租架咋 (except St. John's Cathedral)